警疑截車作「人肉路障」釀5車撞 喪命乘客遺產代理人入稟索償

警方3年前在粉嶺公路追截違例七人車時，疑截停其他私家車作「人肉路障」，令七人車收掣不及撞向停駛車輛，釀成5車相撞，七人車上的司機及一名乘客死亡。喪命乘客的遺產代理人昨日入稟區域法院，指控男司機、私家車車主及警方疏忽而釀成事件，要求索償。

原告人為死者張梓豪、陳美芬（代表自己、受養人及張梓豪的遺產），被告人為死者鍾逸揚的遺產代理人、林秀英及警務處處長。

入稟狀指，死者鍾逸揚於2018年2月11日，在粉嶺公路上疏忽駕駛私家車，造成車上乘客張梓豪死亡；其時鍾並無有效駕駛執照，但車主車林秀英仍准許鍾駕駛她的私家車，最終釀成事件。另外，事件中警方的處理手法疏忽及違反職責，同樣導致死者死亡。

翻查資料，死因庭於去年6月就事件展開研訊，裁定張梓豪及鍾逸揚死於意外。

過兩年搵市民做肉盾擋子彈

記得之前東區走廊都有用人肉路障截非法賽車
結果比人屌到仆街 處長都要出嚟道歉

觀塘繞道先岩

Sorry sir點同

害死人仲唔道歉，屌

搭巴士就冇事

執法要道歉 天方夜譚

但其實道歉都係無意義

應該刑事檢控涉事警員

2018年告警都可能告得入
依家2021年
等俾狗用國安法咬返你轉頭

辱警罪

殺人強姦都唔無事，執法害死人要道歉

法官二次傷害

戇撚鳩，班狗大撚晒㗎
直接開槍打撚死你都仲得
仲話走去告班狗

咪係

呀蛇既決定永遠無錯

yes sir